涉掟狗落街被控殘酷對待動物 狗主稱愛犬早已走失質疑控方欠證據

被告張詩玲（羅日昇攝）(蘋果日報)

獲房署批准飼養狗隻的獨居女子，被指將其飼養的貴婦犬「張囝囝」從五樓寓所拋出窗外，貴婦犬當場死亡。狗主今否認殘酷對待動物罪，庭上透露，她於警誡下稱「張囝囝」於案發前已走失，她為免「睹物思狗」，將狗用品掉到窗外，否認將愛犬扔落街。辯方今指本案全憑環璄證供，惟舉證明顯未能達至毫無合理疑點。裁判官將於本月28日裁決。

被告張詩玲（56歲）被控於去年1月8日在將軍澳善明邨寓所犯案。負責解剖「張囝囝」的漁護處獸醫蔡惠珊作供指，案中犬隻身體多處骨折，造成創傷性休克致死，而傷處有出血現象，判斷骨折為狗隻死前做成，與警方報告指懷疑狗隻從高處墮下的說法脗合，但她同意未能推斷造成骨折的真正原因。

負責調查的探員則供稱，去年1月8日，有清潔工在被告五樓居住單位對出平台附近發現狗屍。探員調查期間，亦發現有狗毛黏附於被告住所外氣窗邊沿位置，估計是在貴婦狗被人強行「塞」出窗外時造成。他又指，在狗屍周圍，發現大量狗隻用品，以及寫有被告姓名的藥袋。辯方盤問時指，警方並沒有檢取被告寓所窗外的懷疑狗毛作化驗，不能確定是否屬於「張囝囝」，探員同意。

質疑控方未有化驗窗邊毛髮

控方播放被告的錄影會面片段，被告聲稱於2007年以6,500元購入「張囝囝」，但在2017年12月一次放狗時在街上走失。她因過於傷心，為免「睹物思狗」，遂將大量「張囝囝」的用品扔出窗外。她強調：「我唔見咗隻狗成個月，搵過幾次都搵唔到，我冇掟佢落街。」

被告被裁定表證成立。辯方陳詞指，控方未能提出任何證據直接指向被告「掟狗落街」，僅憑環境證據作出檢控，舉證明顯未能達至毫無合理疑點。控方則指，被告聲稱遺失愛犬，卻未有報警求助，而且沒有任何證據有其他人「掟狗」，被告亦承認將大量狗用品「掟落街」，以環境證據推斷被告「掟狗」實屬合理。

【案件編號：KTCC1481/18】
記者羅日昇